%@Titre: Centres étrangers (4) -- 2000
\begin{myenumerate}
\item Voici un système de deux équations du premier degré à deux inconnues $x$ et $y$ :
$$\left\{\begin{tabular}{l}
$x+y=40 $\\
$9x+5y=312 $\\
\end{tabular}
\right.
$$
Démontrer, en le résolvant, que ce système admet pour solution $x=28$ et $y=12$.
\item Un groupe de 40 personnes s'est inscrit pour une visite guidée en bus de Paris. Ce groupe est composé de $x$ adultes et de $y$ enfants.
\\Les adultes paient 90~F et les enfants 50~F. Le responsable du groupe a remis 3\,120~F à l'organisateur du circuit.
\\Combien y a-t-il d'adultes et d'enfants dans ce groupe ?
\end{myenumerate}